## Descrierea protocolului de comunicare între client și server

   Pentru comunicarea intre client si server am utilizat protocolul **TCP**.
   
   **Transmission Control Protocol** (sau **TCP**, în traducere liberă din engleză Protocolul de Control al Transmisiei) este un protocol 
folosit de obicei de aplicații care au nevoie de confirmare de primire a datelor. Efectuează o conectare virtuală între două puncte terminale, fiecare 
punct fiind definit de către o adresă IP și de către un port TCP .

   Înainte ca transferul datelor sa inceapa, TCP stabileste o conexiune intre doua procese de aplicatie prin stabilirea/setarea parametrilor 
de protocol. Acesti parametrii sunt stocati intr-o structura variabila denumita TCB (transmission control blocks). Odata ce conexiunea a fost 
stabilita, transferul datelor poate incepe. In timpul transmisiei parametrii se pot modifica pentru a eficientiza transmisia sau pentru a pre-
veni congestiile. La sfarsit,conexiunea este inchisa. in anumite imprejurari conexiunea poate fi terminata fara o inchidere formala.

## Caracteristici principale TCP:
* sparge datele trimise in bucati mai mici la nivelul sursei si le reasambleaza la nivelul destinatarului
* de incredere , verifica starea pachetelor, erorile, daca pachetele au fost primite etc,
* orientat/bazat pe conexiune (deschide/ inchide o comunicatie intre 2 hosturi)
* doar unicast
* utilizat pentru cele mai multe aplicatii : web(HTTP), email (SMTP), transfer fisiere(FTP), terminal (telnet), etc

#### Formatul mesajelor
* Comenzile de la client încep cu /
* Numele comenzii poate conține A-Za-z0-9_ De exemplu: /help
* Daca comanda acceptă parametri, atunci după comanda urmeaza spațiu si restul datelor. Exemplu: /hello John
* Dacă serverul primește o comandă invalidă - se răspunde cu un mesaj informativ.

#### Comenzile suportate de server:
* /hello: raspunde cu textul care a fost expediat ca parametru.
* /help: raspunde cu o lista a comenzilor suportate si o descriere a fiecarei comenzi.
* /time: returneaza timpul curent.
* /randomNr: returneaza un numar aleator.
* /isEven: determina daca un numar este par.
* /reverseStr: inverseaza un sir de caractere.

#### Exemple de răspuns la fiecare comandă:
* **/hello** Hi there  
 raspuns: Hi there
* **/help**  
 raspuns: 
	* /hello: raspunde cu textul care a fost expediat ca parametru.
	* /help: raspunde cu o lista a comenzilor suportate si o descriere a fiecarei comenzi.
	* /time: returneaza timpul curent.
	* /randomNr: returneaza un numar aleator.
	* /isEven: determina daca un numar este par.
	* /reverseStr: inverseaza un sir de caractere.
* /time  
 raspuns: The time is: 18:12:20
* **/randomNr** 10 20  
 raspuns: Random number between 10 and 20: 17
* **/isEven** 10  
 raspuns: The number is even
* **/reverseStr** Hi there!  
 raspuns: !ereht iH 

